討論下「人類」既定義？

維基對於人種，係咁講既 ：

黑皮膚、白皮膚，膚色上既極端，我地又可以當係「人」；金頭髮、黑頭髮，髮色上既差異，我地又可以當係「人」。
咁我地點樣界定外表上既「小差異」？
假設有新物種同我地所有野一樣，但佢係紅／藍／綠色膚色 ，又算唔算係「人」？
咁多個鼻窿呢？多個鼻呢？多隻手呢？

可能話「外表」唔夠科學化啦，我地比較DNA，只要差異夠細，就算係「人」。
聽講，人同豬既DNA係有83%一樣，而同猩猩係99%。
假設，DNA極微小差異，但都係曬「外表」既gene上，以致外表差好多，又當唔當「人」?
假設，一個新物種既外型同人類(智人)一樣，但DNA唔同，又當唔當係「人」?
由人突變既物種，又算唔算「人」？

如果有留意過我都知我吹開天文架啦。咁「地域性」又係唔係一個準則？
哥倫布發現新大陸見到既原居民，我地會當係人。係咪代表人類既定義會愈黎愈廣？
一個獨立發展成同「地球人」一樣既外星物種，外表DNA都一模一樣，我地又會當係「人」？

希望多D人討論下

一坑未完⋯

Lm先
前面唔知點駁
因為基因相似所以稱為人類就完全唔認同，咁嘅話調返轉講即係人類係猩猩？人類係豬？

未來可能有一日義肢同人造器官可以完全替代人體部份
如果換到Cyborg噉, 重算唔算係人呢?
假如全身換換換換淨個腦, 或者將人腦放落機械人, 甚至只駁上電腦網絡, 重算唔算係人呢?
(《攻殼機動隊》)

有冇人入黎吹下水

上面講攻殼，我講銃夢。銃夢世界義肢大行其道，少數人例如羅德醫生無義肢，但故事發展揭露醫生的大腦早被替換成晶片。主角凱麗本來是一個全身生化人，擁有大腦，但後期被博士偷換成晶片，身體再被打散後自我重組⋯

呢套作品探討擁有大腦是不是作為人類的標準，因為所有自稱人類的角色大都沒有大腦。而又有好多角色持有人類智能，卻不被視為人類，例如某金星情侶，女的是機械人。

當然科幻作品以超科技為前提，現實中並沒有能代替大腦的晶片，那麼持有大腦能不能作為標準呢？明顯是不合理的，而且大腦構造、重量、形狀等等都因人而異。

續上

奇幻作品，例如魔戒，則走完全相反方向。人類是一個種族，和精靈、矮人、哈比、巫師、半獸人、強獸人相比可說是分別非常少，畢竟精靈和人類可以通婚，哈比也有「和人類通婚令兩者分別愈來愈少」的記載，巫師在各種方面都和人類一樣，但總之不是人類⋯

現實畢竟沒有精靈，那麼能否用通婚來分別人類呢？不說騾，獅子老虎都能生獅虎獸虎獅獸。

智商？有人弱智。構造？蔡一智都多隻手指啦，力克胡哲無手無腳添。

再講其他物種，狗大家都識，但由放在手板的芝娃娃到藏獒都被稱為狗，還有甚麼混血純種的，究竟點先算係狗呢？

個人愚見，物種分類似乎不是由個別物種算起的，是在千千萬萬物種中，把相類似的撥在一起，看起來和其他組別有多點不同，就算是同類了。

人類也是一樣，自己族群的，然後其他族群的，旅行遇到的，看上去好像似自己的，都先撥作人類好了。

題外話，大家都以為鱷魚係爬蟲類？其實鱷魚比起爬蟲更接近鳥類呢。

佛教問題, 世上冇一個永恆不變的我

人以為自己係人,係因為以為:

色身, 感受, 思想記憶, 行為造作, 辨識能力

呢五樣野係我

如果根據進化論
猩猩猿類 > 猿人 > 人 (大概係咁啦)
點解其他物種又無好似人類咁進化
就算無人咁高智慧, 都應該發展到石器時代咁吖
其他物種個level 好似都差唔多
貓呀狗呀豬呀 但係人 就只有人

我會覺得如果無外來因素影響既話
依家應該係會有 (猿)人, 貓人, 狗人
硬係相信世界唔同地方既傳說/宗教都係話上天造人 (天父, 女媧果d) 用地球既野+自己既野去製造出人類，就好似講緊既外星人係地球進行遺傳學陰謀論咁

我覺得就咁討論「定義」其實冇乜意思，因為定義性嘅嘢，講到尾都只係人定嘅姐，嗰關鍵應該係定義背後有乜implication。

按生物學定義，只要嗰種生物同人類扑完嘢之後，可以生岀有繁殖能力嘅個體，咁嗰種生物就係人類。

Ok

正解 ，生物學上種 (species) 嘅定義

人類係地球上唯一的「工具型」及「熟食型」生物。

別的動物，大多靠自身力量，來維持生物、繁殖及進行社交。

只有人類，會製造大量工具，善用大量工具來生活及進行社交。